const quizData = [
    {
        question: `Câu 1: Theo đồng chí những nghị quyết nào được Bộ Chính trị xác định là “Bộ tứ trụ cột” tạo động lực mạnh mẽ đưa đất nước ta tiến lên trong kỷ nguyên mới, hiện thực hóa tầm nhìn Việt Nam phát triển, thu nhập cao vào năm 2045`,
        options: [
            `A.	Nghị quyết số 57-NQ/TW ngày 22/12/2024; Nghị quyết số 3488- NQ/QUTW ngày 29/01/2025; Nghị quyết số 66-NQ/TW ngày 30/4/2025; Nghị quyết số 68-NQ/TW ngày 04/5/2025.`,
            `B.	Nghị quyết số 3488-NQ/QUTW ngày 29/01/2025; Nghị quyết số 59- NQ/TW ngày 24/01/2025; Nghị quyết số 66-NQ/TW ngày 30/4/2025; Nghị quyết số 68-NQ/TW ngày 04/5/2025.`,
            `C.	Nghị quyết số 57-NQ/TW ngày 22/12/2024; Nghị quyết số 59-NQ/TW ngày 24/01/2025; Nghị quyết số 66-NQ/TW ngày 30/4/2025; Nghị quyết số 68- NQ/TW ngày 04/5/2025.`,
            `D.	Nghị quyết số 57-NQ/TW ngày 22/12/2024; Nghị quyết số 59-NQ/TW ngày 24/01/2025; Nghị quyết số 66-NQ/TW ngày 30/4/2025; Nghị quyết số 69- NQ/TW ngày 04/5/2025.`,
        ],
        answer: "C.	Nghị quyết số 57-NQ/TW ngày 22/12/2024; Nghị quyết số 59-NQ/TW ngày 24/01/2025; Nghị quyết số 66-NQ/TW ngày 30/4/2025; Nghị quyết số 68- NQ/TW ngày 04/5/2025.",
    },
    {
        question: `Câu 2: Đồng chí cho biết một trong những mục tiêu “Đến năm 2030”, được xác định trong Nghị quyết số 57-NQ/TW, ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia`,
        options: [
            `A.	Tiềm lực, trình độ khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo đạt mức tiên tiến ở nhiều lĩnh vực, tiệm cận nhóm dẫn đầu trong các nước có thu nhập cao.`,
            `B.	Tiềm lực, trình độ khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo đạt mức tiên tiến ở nhiều lĩnh vực quan trọng, thuộc nhóm dẫn đầu trong các nước có thu nhập trung bình cao; trình độ, năng lực công nghệ, đổi mới sáng tạo của doanh nghiệp đạt mức trên trung bình của thế giới; một số lĩnh vực khoa học, công nghệ đạt trình độ quốc tế.`,
            `C.	Tiềm lực, trình độ khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo đạt mức tiên tiến ở nhiều lĩnh vực, thuộc nhóm dẫn đầu trong các nước có thu nhập trung bình; trình độ, năng lực công nghệ, đổi mới sáng tạo của doanh nghiệp đạt mức trung bình của thế giới.`,
            `D.	Tiềm lực, trình độ khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo đạt mức tiên tiến ở nhiều lĩnh vực, tiệm cận với các nước có thu nhập cao; trình độ, năng lực công nghệ, đổi mới sáng tạo của doanh nghiệp tương đương với nhóm dẫn đầu châu Á; một số lĩnh vực khoa học, công nghệ đạt trình độ châu Á.`,
        ],
        answer: "B.	Tiềm lực, trình độ khoa học, công nghệ và đổi mới sáng tạo đạt mức tiên tiến ở nhiều lĩnh vực quan trọng, thuộc nhóm dẫn đầu trong các nước có thu nhập trung bình cao; trình độ, năng lực công nghệ, đổi mới sáng tạo của doanh nghiệp đạt mức trên trung bình của thế giới; một số lĩnh vực khoa học, công nghệ đạt trình độ quốc tế.",
    },
    {
        question: `Câu 3: Đồng chí cho biết một trong những mục tiêu “Đến năm 2030”, được xác định trong Nghị quyết số 57-NQ/TW, ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia`,
        options: [
            `A.	Quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 30% GDP. Tỉ lệ sử dụng dịch vụ công trực tuyến của người dân và doanh nghiệp đạt trên 80%; giao dịch không dùng tiền mặt đạt 80%.`,
            `B.	Quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 25% GDP. Tỉ lệ sử dụng dịch vụ công trực tuyến của người dân và doanh nghiệp đạt trên 75%; giao dịch không dùng tiền mặt đạt 75%.`,
            `C.	Quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 40% GDP. Tỉ lệ sử dụng dịch vụ công trực tuyến của người dân và doanh nghiệp đạt trên 85%; giao dịch không dùng tiền mặt đạt 85%.`,
            `D.	Quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 45% GDP. Tỉ lệ sử dụng dịch vụ công trực tuyến của người dân và doanh nghiệp đạt trên 90%; giao dịch không dùng tiền mặt đạt 90%.`,
        ],
        answer: "A.	Quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 30% GDP. Tỉ lệ sử dụng dịch vụ công trực tuyến của người dân và doanh nghiệp đạt trên 80%; giao dịch không dùng tiền mặt đạt 80%.",
    },
    {
        question: `Câu 4: Nội dung nào dưới đây là mục tiêu trong "Tầm nhìn đến năm 2045" mà Nghị quyết số 57-NQ/TW, ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia, đã xác định`,
        options: [
            `A.	Việt Nam có quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 50% GDP; là một trong các trung tâm công nghiệp công nghệ số của khu vực và thế giới; thuộc nhóm 30 nước dẫn đầu thế giới về đổi mới sáng tạo, chuyển đổi số.`,
            `B.	Việt Nam có quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 60% GDP; là một trong các trung tâm công nghiệp công nghệ số dẫn đầu thế giới; thuộc nhóm 20 nước dẫn đầu thế giới về đổi mới sáng tạo, chuyển đổi số.`,
            `C.	Việt Nam có quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 40% GDP; là một trong các trung tâm công nghiệp công nghệ số dẫn đầu khu vực; thuộc nhóm 40 nước dẫn đầu thế giới về đổi mới sáng tạo, chuyển đổi số.`,
            `D.	Việt Nam có quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 55% GDP; thuộc nhóm 25 nước dẫn đầu thế giới về đổi mới sáng tạo, chuyển đổi số.
`,
        ],
        answer: "A.	Việt Nam có quy mô kinh tế số đạt tối thiểu 50% GDP; là một trong các trung tâm công nghiệp công nghệ số của khu vực và thế giới; thuộc nhóm 30 nước dẫn đầu thế giới về đổi mới sáng tạo, chuyển đổi số.",
    },
    {
        question: `Câu 5: Nghị quyết số 57-NQ/TW, ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia, đã xác định nhiệm vụ, giải pháp nào`,
        options: [
            `A.	Khẩn trương, quyết liệt hoàn thiện thể chế; xoá bỏ mọi tư tưởng, quan niệm, rào cản đang cản trở sự phát triển; đưa thể chế thành một lợi thế cạnh tranh trong phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số.`,
            `B.	Tăng cường đầu tư, hoàn thiện hạ tầng cho khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `C.	Phát triển, trọng dụng nhân lực chất lượng cao, nhân tài đáp ứng yêu cầu phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `D.	Cả ba đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D.	Cả ba đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 6: Đồng chí cho biết một trong những mục tiêu “Đến năm 2030”, được xác định trong Nghị quyết số 3488-NQ/QUTW, ngày 29/01/2025 của Quân ủy Trung ương về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số trong Quân đội`,
        options: [
            `A.	Có từ 10 đến 20 nhóm nghiên cứu chuyên sâu trên các lĩnh vực KHCN trọng điểm. Số lượng đơn đăng ký sáng chế, văn bằng bảo hộ sáng chế tăng trung bình 10%/năm. Tỷ lệ nhiệm vụ KHCN có kết quả nghiên cứu ứng dụng vào thực tiễn đạt trên 90%.`,
            `B.	Có từ 10 đến 15 nhóm nghiên cứu chuyên sâu trên các lĩnh vực KHCN trọng điểm. Số lượng đơn đăng ký sáng chế, văn bằng bảo hộ sáng chế tăng trung bình 8%/năm. Tỷ lệ nhiệm vụ KHCN có kết quả nghiên cứu ứng dụng vào thực tiễn đạt trên 85%.`,
            `C.	Có khoảng 15 nhóm nghiên cứu chuyên sâu trên các lĩnh vực KHCN trọng điểm. Số lượng đơn đăng ký sáng chế, văn bằng bảo hộ sáng chế tăng trung bình 9%/năm. Tỷ lệ nhiệm vụ KHCN có kết quả nghiên cứu ứng dụng vào thực tiễn đạt trên 80%.`,
            `D.	Có khoảng 25 nhóm nghiên cứu chuyên sâu trên các lĩnh vực KHCN trọng điểm. Số lượng đơn đăng ký sáng chế, văn bằng bảo hộ sáng chế tăng trung bình 8%/năm. Tỷ lệ nhiệm vụ KHCN có kết quả nghiên cứu ứng dụng vào thực tiễn đạt trên 85%.`,
        ],
        answer: "A.	Có từ 10 đến 20 nhóm nghiên cứu chuyên sâu trên các lĩnh vực KHCN trọng điểm. Số lượng đơn đăng ký sáng chế, văn bằng bảo hộ sáng chế tăng trung bình 10%/năm. Tỷ lệ nhiệm vụ KHCN có kết quả nghiên cứu ứng dụng vào thực tiễn đạt trên 90%.",
    },
    {
        question: `Câu 7: Nội dung nào dưới đây là mục tiêu trong “Tầm nhìn đến năm 2045” mà Nghị quyết số 3488-NQ/QUTW, ngày 29/01/2025 của Quân ủy Trung ương về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số trong Quân đội, đã xác định`,
        options: [
            `A.	Từng bước làm chủ và ứng dụng hiệu quả các công nghệ chiến lược trong bảo đảm kỹ thuật, bảo đảm an toàn thông tin, thiết kế, chế tạo mới, cải tiến, hiện đại hóa VKTBKT công nghệ cao.`,
            `B.	Làm chủ và ứng dụng hiệu quả các công nghệ chiến lược trong bảo đảm kỹ thuật, bảo đảm an toàn thông tin, thiết kế, chế tạo mới, cải tiến, hiện đại hóa VKTBKT công nghệ cao.`,
            `C.	Từng bước làm chủ các công nghệ chiến lược, có khả năng thiết kế, chế tạo ra những VKTBKT hiện đại, công nghệ cao.`,
            `D.	Từng bước làm chủ các công nghệ nền, công nghệ lõi, tạo ra các sản phẩm VKTBKT hiện đại, công nghệ cao.`,
        ],
        answer: "B.	Làm chủ và ứng dụng hiệu quả các công nghệ chiến lược trong bảo đảm kỹ thuật, bảo đảm an toàn thông tin, thiết kế, chế tạo mới, cải tiến, hiện đại hóa VKTBKT công nghệ cao.",
    },
    {
        question: `Câu 8: Nghị quyết số 57-NQ/TW, ngày 22/12/2024 của Bộ Chính trị có tiêu đề là gì`,
        options: [
            `A.	Về hội nhập quốc tế trong tình hình mới.`,
            `B.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `C.	Về phát triển kinh tế tư nhân.`,
            `D.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số trong Quân đội.`,
        ],
        answer: "B.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.",
    },
    {
        question: `Câu 9: Nghị quyết số 59-NQ/TW, ngày 24/01/2025 của Bộ Chính trị có tiêu đề là gì`,
        options: [
            `A.	Về hội nhập quốc tế trong tình hình mới.`,
            `B.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `C.	Về phát triển kinh tế tư nhân.`,
            `D.	Về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới.`,
        ],
        answer: "A.	Về hội nhập quốc tế trong tình hình mới.",
    },
    {
        question: `Câu 10: Nghị quyết số 68-NQ/TW, ngày 04/5/2025 của Bộ Chính trị có tiêu đề là gì`,
        options: [
            `A.	Về hội nhập quốc tế trong tình hình mới.`,
            `B.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `C.	Về phát triển kinh tế tư nhân.`,
            `D.	Về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới.`,
        ],
        answer: "C.	Về phát triển kinh tế tư nhân.",
    },
    {
        question: `Câu 11: Nghị quyết số 66-NQ/TW, ngày 30/4/2025 của Bộ Chính trị có tiêu đề là gì`,
        options: [
            `A.	Về phát triển kinh tế tư nhân.`,
            `B.	Về hội nhập quốc tế trong tình hình mới.`,
            `C.	Về đột phá phát triển khoa học, công nghệ, đổi mới sáng tạo và chuyển đổi số quốc gia.`,
            `D.	Về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới.`,
        ],
        answer: "D.	Về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới.",
    },
    {
        question: `Câu 12: Đồng chí cho biết một trong những mục tiêu “Đến năm 2030”, được xác định trong Nghị quyết số 68-NQ/TW, ngày 04/5/2025 của Bộ Chính trị về phát triển kinh tế tư nhân`,
        options: [
            `A.	Phấn đấu có 2 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế, 20 doanh nghiệp hoạt động/nghìn dân. Có ít nhất 20 doanh nghiệp lớn tham gia chuỗi giá trị toàn cầu.`,
            `B.	Phấn đấu có 3 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế, 30 doanh nghiệp hoạt động/nghìn dân. Có ít nhất 30 doanh nghiệp lớn tham gia chuỗi giá trị toàn cầu.`,
            `C.	Phấn đấu có 1 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế, 10 doanh nghiệp hoạt động/nghìn dân. Có ít nhất 10 doanh nghiệp lớn tham gia chuỗi giá trị toàn cầu.`,
            `D.	Phấn đấu có 5 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế, 50 doanh nghiệp hoạt động/nghìn dân. Có ít nhất 50 doanh nghiệp lớn tham gia chuỗi giá trị toàn cầu.`,
        ],
        answer: "A.	Phấn đấu có 2 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế, 20 doanh nghiệp hoạt động/nghìn dân. Có ít nhất 20 doanh nghiệp lớn tham gia chuỗi giá trị toàn cầu.",
    },
    {
        question: `Câu 13: Nội dung nào dưới đây là mục tiêu trong “Tầm nhìn đến năm 2045” mà Nghị quyết số 68-NQ/TW, ngày 04/5/2025 của Bộ Chính trị về phát triển kinh tế tư nhân, đã xác định`,
        options: [
            `A.	Phấn đấu đến năm 2045 có ít nhất 2 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế; đóng góp khoảng trên 50% GDP.`,
            `B.	Phấn đấu đến năm 2045 có ít nhất 3 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế; đóng góp khoảng trên 60% GDP.`,
            `C.	Phấn đấu đến năm 2045 có ít nhất 4 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế; đóng góp khoảng trên 70% GDP.`,
            `D.	Phấn đấu đến năm 2045 có ít nhất 5 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế; đóng góp khoảng trên 80% GDP.`,
        ],
        answer: "B.	Phấn đấu đến năm 2045 có ít nhất 3 triệu doanh nghiệp hoạt động trong nền kinh tế; đóng góp khoảng trên 60% GDP.",
    },
    {
        question: `Câu 14: Đồng chí cho biết một trong những mục tiêu “Đến năm 2030”, được xác định trong Nghị quyết số 66-NQ/TW, ngày 30/4/2025 của Bộ Chính trị về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới`,
        options: [
            `A.	Năm 2027, hoàn thành việc sửa đổi, bổ sung, ban hành mới văn bản pháp luật bảo đảm cơ sở pháp lý đồng bộ cho hoạt động của bộ máy nhà nước theo mô hình chính quyền 3 cấp.`,
            `B.	Năm 2027, hoàn thành những việc tháo gỡ “điểm nghẽn” do quy định của pháp luật.`,
            `C.	Năm 2027, hoàn thành 50% số lượng văn bản pháp luật phục vụ hoạt động của bộ máy nhà nước theo mô hình chính quyền 3 cấp.`,
            `D.	Năm 2027, hoàn thành 80% số lượng văn bản pháp luật phục vụ hoạt động của bộ máy nhà nước theo mô hình chính quyền 3 cấp.`,
        ],
        answer: "A.	Năm 2027, hoàn thành việc sửa đổi, bổ sung, ban hành mới văn bản pháp luật bảo đảm cơ sở pháp lý đồng bộ cho hoạt động của bộ máy nhà nước theo mô hình chính quyền 3 cấp.",
    },
    {
        question: `Câu 15: Nội dung nào dưới đây là mục tiêu trong “Tầm nhìn đến năm 2045” mà Nghị quyết số 66-NQ/TW, ngày 30/4/2025 của Bộ Chính trị về đổi mới công tác xây dựng và thi hành pháp luật đáp ứng yêu cầu phát triển đất nước trong kỷ nguyên mới, đã xác định`,
        options: [
            `A.	Việt Nam có hệ thống pháp luật chất lượng cao, hiện đại, tiệm cận chuẩn mực, thông lệ quốc tế tiên tiến và phù hợp với thực tiễn đất nước.`,
            `B.	Việt Nam có hệ thống pháp luật đạt chuẩn mực, thông lệ quốc tế tiên tiến.`,
            `C.	Việt Nam có hệ thống pháp luật tiên tiến, hiện đại được thế giới công nhận.`,
            `D.	Việt Nam có hệ thống pháp luật đạt chuẩn mực quốc tế và có tính nhân văn.`,
        ],
        answer: "A.	Việt Nam có hệ thống pháp luật chất lượng cao, hiện đại, tiệm cận chuẩn mực, thông lệ quốc tế tiên tiến và phù hợp với thực tiễn đất nước.",
    },
    {
        question: `Câu 16: Phương châm của Đại hội đại biểu Đảng bộ Viện Khoa học và Công nghệ quân sự lần thứ VI, nhiệm kỳ 2025 - 2030 là gì`,
        options: [
            `A.	Đoàn kết - Dân chủ - Trí tuệ - Phát triển.`,
            `B.	Đoàn kết - Dân chủ - Trách nhiệm - Trí tuệ - Phát triển.`,
            `C.	Đoàn kết - Kỷ cương - Đột phá - Phát triển.`,
            `D.	Đoàn kết - Dân chủ - Kỷ cương - Đột phá - Phát triển.`,
        ],
        answer: "C.	Đoàn kết - Kỷ cương - Đột phá - Phát triển.",
    },
    {
        question: `Câu 17: Đồng chí cho biết, một trong những chỉ tiêu chủ yếu trong giai đoạn 2025-2030, mà Nghị quyết Đại hội đại biểu Đảng bộ Viện Khoa học và Công nghệ quân sự lần thứ VI, nhiệm kỳ 2025 - 2030 đã xác định`,
        options: [
            `A.	Có từ 4 đến 6 sản phẩm mới, tổ hợp vũ khí công nghệ cao mang tính chiến lược trang bị cho Quân đội; chuyển giao khoảng 250-300 chủng loại các sản phẩm mới cho các đơn vị; có trên 90% sản phẩm được hoàn thiện, đủ điều kiện sản xuất loạt “0” đưa vào trang bị, sử dụng thực tế tại đơn vị.`,
            `B.	Có từ 5 đến 7 sản phẩm mới, tổ hợp vũ khí công nghệ cao mang tính chiến lược trang bị cho Quân đội; chuyển giao trên 300 chủng loại các sản phẩm mới cho các đơn vị; có trên 80% sản phẩm được hoàn thiện, đủ điều kiện sản xuất loạt “0” đưa vào trang bị, sử dụng thực tế tại đơn vị.`,
            `C.	Có từ 7 sản phẩm mới, tổ hợp vũ khí công nghệ cao mang tính chiến lược trang bị cho Quân đội; chuyển giao trên 300 chủng loại các sản phẩm mới cho các đơn vị; có trên 80% sản phẩm được hoàn thiện, đủ điều kiện sản xuất loạt “0” đưa vào trang bị, sử dụng thực tế tại đơn vị.`,
            `D.	Có từ 6 đến 8 sản phẩm mới, tổ hợp vũ khí công nghệ cao mang tính chiến lược trang bị cho Quân đội; chuyển giao trên 300 chủng loại các sản phẩm mới cho các đơn vị; có trên 80% sản phẩm được hoàn thiện, đủ điều kiện sản xuất loạt “0” đưa vào trang bị, sử dụng thực tế tại đơn vị.`,
        ],
        answer: "A.	Có từ 4 đến 6 sản phẩm mới, tổ hợp vũ khí công nghệ cao mang tính chiến lược trang bị cho Quân đội; chuyển giao khoảng 250-300 chủng loại các sản phẩm mới cho các đơn vị; có trên 90% sản phẩm được hoàn thiện, đủ điều kiện sản xuất loạt “0” đưa vào trang bị, sử dụng thực tế tại đơn vị.",
    },
    {
        question: `Câu 18: Nghị quyết Đại hội đại biểu Đảng bộ Viện Khoa học và Công nghệ quân sự lần thứ VI, nhiệm kỳ 2025 - 2030 đã xác định khâu đột phá nào trong giai đoạn 2025-2030`,
        options: [
            `A.	Chủ động tham mưu, đề xuất với Thủ trưởng BTTM, Thủ trưởng BQP về các sản phẩm chiến lược, công nghệ chiến lược và chuyển đổi số; tổ chức thực hiện thành công các đề tài, nhiệm vụ được giao bảo đảm đúng thời gian, chất lượng.`,
            `B.	Tăng cường xây dựng chính quy, chấp hành kỷ luật, pháp luật.`,
            `C.	Nâng cao chất lượng toàn diện đội ngũ cán bộ đáp ứng yêu cầu nhiệm vụ trong tình hình mới.`,
            `D.	Cả 3 đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D.	Cả 3 đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 19: Theo đồng chí, một trong những yêu cầu quan trọng hàng đầu trong phòng, chống tệ nạn xã hội xâm nhập vào quân nhân hiện nay là gì`,
        options: [
            `A.	Tăng cường công tác quản lý, kịp thời phát hiện và kiên quyết xử lý dứt điểm các trường hợp quân nhân tham gia tệ nạn xã hội.`,
            `B.	Chủ động kiểm tra, nắm chắc tình hình nội bộ đơn vị, nhất là tình hình tư tưởng và các mối quan hệ của quân nhân.`,
            `C.	Xử lý nghiêm các trường hợp vi phạm kỷ luật, pháp luật.`,
            `D.	Nâng cao chất lượng xây dựng đơn vị chính quy.`,
        ],
        answer: "A.	Tăng cường công tác quản lý, kịp thời phát hiện và kiên quyết xử lý dứt điểm các trường hợp quân nhân tham gia tệ nạn xã hội.",
    },
    {
        question: `Câu 20: Một trong những yêu cầu quan trọng hàng đầu trong phòng, chống tệ nạn xã hội xâm nhập vào quân nhân hiện nay là gì`,
        options: [
            `A.	Tiến hành thường xuyên liên tục, kết hợp chặt chẽ giữa “xây” và “chống”, lấy “xây” là chính.`,
            `B.	Tích cực, chủ động, sáng tạo, linh hoạt, kịp thời trong phòng, chống tệ nạn xâm nhập vào đơn vị.`,
            `C.	Kiên quyết xử lý nghiêm các trường hợp vi phạm kỷ luật, pháp luật nhằm tăng tính răn đe, cảnh tỉnh.`,
            `D.	Tập trung xây dựng đơn vị có môi trường văn hóa lành mạnh.`,
        ],
        answer: "A.	Tiến hành thường xuyên liên tục, kết hợp chặt chẽ giữa “xây” và “chống”, lấy “xây” là chính.",
    },
    {
        question: `Câu 21: Theo đồng chí, nội dung nào sau đây phản ánh đúng khái niệm "Nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho cán bộ ở đơn vị cơ sở"`,
        options: [
            `A.	Là quá trình tự học tập, rèn luyện của cán bộ nhằm tích lũy kinh nghiệm thực tiễn trong công tác chỉ huy, quản lý tại đơn vị cơ sở.`,
            `B.	Là quá trình luân chuyển cán bộ giữa các vị trí công tác nhằm giúp họ tiếp cận thực tế đa dạng trong huấn luyện, sẵn sàng chiến đấu.`,
            `C.	Là tổng hợp các biện pháp của cấp ủy, cán bộ chủ trì, cơ quan chức năng và các lực lượng liên quan tác động vào đội ngũ cán bộ nhằm trang bị hệ thống kiến thức, thái độ và kỹ năng quản lý, chỉ huy, góp phần giúp họ nâng cao phẩm chất, năng lực, hoàn thành tốt chức trách, nhiệm vụ được giao.`,
            `D.	Là một nội dung trong công tác đảng, công tác chính trị nhằm phát hiện và quy hoạch cán bộ nguồn phục vụ cho nhiệm vụ xây dựng đơn vị chính quy, hiện đại.`,
        ],
        answer: "C.	Là tổng hợp các biện pháp của cấp ủy, cán bộ chủ trì, cơ quan chức năng và các lực lượng liên quan tác động vào đội ngũ cán bộ nhằm trang bị hệ thống kiến thức, thái độ và kỹ năng quản lý, chỉ huy, góp phần giúp họ nâng cao phẩm chất, năng lực, hoàn thành tốt chức trách, nhiệm vụ được giao.",
    },
    {
        question: `Câu 22: Đồng chí cho biết một trong các nội dung nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại`,
        options: [
            `A.	Nâng cao thái độ, trách nhiệm cho đội ngũ cán bộ.`,
            `B.	Nâng cao năng lực học tập, quán triệt.`,
            `C.	Tích cực, tự giác học tập, rèn luyện về phẩm chất và năng lực.`,
            `D.	Nâng cao tinh thần đoàn kết, tự phê bình và phê bình.`,
        ],
        answer: "A.	Nâng cao thái độ, trách nhiệm cho đội ngũ cán bộ.",
    },
    {
        question: `Câu 23: Một trong những giải pháp nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại là gì`,
        options: [
            `A.	Nâng cao nhận thức, trách nhiệm và tăng cường sự lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chỉ huy các cấp trong nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở.`,
            `B.	Quán triệt sâu sắc đường lối, quan điểm, chủ trương của Đảng, Quân ủy Trung ương, Bộ Quốc phòng về công tác cán bộ và xây dựng đội ngũ cán bộ quân đội trong thời kỳ mới.`,
            `C.	Nắm vững và triển khai hiệu quả mục tiêu xây dựng đội ngũ cán bộ quân đội, nhất là cấp chiến dịch, chiến lược đáp ứng yêu cầu, nhiệm vụ trong tình hình mới.`,
            `D.	Nắm vững và cụ thể hóa yêu cầu xây dựng đội ngũ cán bộ quân đội, nhất là cấp chiến dịch, chiến lược sát với đặc điểm đơn vị đáp ứng yêu cầu, nhiệm vụ trong tình hình mới.`,
        ],
        answer: "A.	Nâng cao nhận thức, trách nhiệm và tăng cường sự lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chỉ huy các cấp trong nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở.",
    },
    {
        question: `Câu 24: Một trong những giải pháp nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại là gì`,
        options: [
            `A.	Tăng cường công tác kiểm tra, giám sát việc thực hiện điều lệnh, điều lệ ở các đơn vị cơ sở.`,
            `B.	Đẩy mạnh công tác tuyên truyền, giáo dục truyền thống.`,
            `C.	Tập trung nâng cao năng lực sử dụng công nghệ thông tin trong huấn luyện chiến đấu cho cán bộ.`,
            `D.	Thường xuyên đổi mới nội dung, đa dạng hóa hình thức, phương pháp nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại.`,
        ],
        answer: "D.	Thường xuyên đổi mới nội dung, đa dạng hóa hình thức, phương pháp nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại.",
    },
    {
        question: `Câu 25: Một trong những giải pháp nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý cho đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại là gì`,
        options: [
            `A.	Tăng cường công tác kiểm tra, giám sát nội dung huấn luyện tại các đơn vị cơ sở theo kế hoạch của cấp trên.`,
            `B.	Phát huy tính tích cực, tự giác, sáng tạo trong tự nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý của đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại.`,
            `C.	Tập trung xây dựng hệ thống văn kiện huấn luyện – chiến đấu cho đội ngũ cán bộ cơ sở.`,
            `D.	Đẩy mạnh công tác sơ kết, tổng kết điển hình tiên tiến, mô hình hay, cách làm sáng tạo, hiệu quả ở đơn vị cơ sở.`,
        ],
        answer: "B.	Phát huy tính tích cực, tự giác, sáng tạo trong tự nâng cao năng lực chỉ huy, quản lý của đội ngũ cán bộ ở đơn vị cơ sở đáp ứng yêu cầu xây dựng Quân đội tinh, gọn, mạnh, tiến lên hiện đại.",
    },
    {
        question: `Câu 26: Năng lực chỉ huy, quản lý của cán bộ ở đơn vị cơ sở được biểu hiện qua những nội dung nào`,
        options: [
            `A.	Năng lực tổ chức hội họp, khả năng xử lý văn bản chỉ đạo, hướng dẫn của cấp trên.`,
            `B.	Kỹ năng tuyên truyền, giáo dục chính trị tư tưởng và phẩm chất đạo đức của cán bộ.`,
            `C.	Trình độ kiến thức chỉ huy, quản lý; hệ thống kỹ năng chỉ huy, quản lý; thái độ chỉ huy, quản lý.`,
            `D.	Năng lực điều hành huấn luyện, khả năng vận dụng điều lệnh.`,
        ],
        answer: "C.	Trình độ kiến thức chỉ huy, quản lý; hệ thống kỹ năng chỉ huy, quản lý; thái độ chỉ huy, quản lý.",
    },
    {
        question: `Câu 27: Trong quan điểm về đạo đức cách mạng của Chủ tịch Hồ Chí Minh, phẩm chất quan trọng nhất, có tính bao trùm nhất, chi phối các phẩm chất đạo đức cách mạng khác là phẩm chất nào`,
        options: [
            `A.	Có tinh thần quốc tế trong sáng.`,
            `B.	Yêu thương con người.`,
            `C.	Trung với nước, hiếu với dân.`,
            `D.	Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.`,
        ],
        answer: "C.	Trung với nước, hiếu với dân.",
    },
    {
        question: `Câu 28: Biện pháp nào có ý nghĩa then chốt, quyết định đến việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong Quân đội hiện nay`,
        options: [
            `A.	Tăng cường lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chính ủy, chính trị viên, người chỉ huy, cơ quan chính trị các cấp trong học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng.`,
            `B.	Nâng cao nhận thức, trách nhiệm của cán bộ, đảng viên, nhất là đội ngũ cán bộ chủ trì, chủ chốt các cấp.`,
            `C.	Phát huy tính tích cực, tự giác của cán bộ, đảng viên.`,
            `D.	Thường xuyên đổi mới, nâng cao hiệu quả công tác tuyên truyền, giáo dục.`,
        ],
        answer: "A.	Tăng cường lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chính ủy, chính trị viên, người chỉ huy, cơ quan chính trị các cấp trong học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng.",
    },
    {
        question: `Câu 29: Yêu cầu đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh về thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong quân đội hiện nay`,
        options: [
            `A.	Quán triệt sâu sắc quan điểm của Đảng, của Quân ủy Trung ương về công tác xây dựng, chỉnh đốn Đảng, phát huy phẩm chất “Bộ đội Cụ Hồ”, kiên quyết đấu tranh chống chủ nghĩa cá nhân trong tình hình mới.`,
            `B.	Phát huy tinh thần tích cực, tự giác tu dưỡng, rèn luyện của đội ngũ cán bộ, đảng viên về thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng đáp ứng yêu cầu nhiệm vụ trong tình hình mới.`,
            `C.	Phát huy sức mạnh tổng hợp của các tổ chức, lực lượng trong cơ quan, đơn vị vào thực hiện chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong quân đội hiện nay`,
            `D.	Cả 3 đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D.	Cả 3 đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 30: Đồng chí cho biết nội dung quy định chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong giai đoạn mới`,
        options: [
            `A.	Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc; bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập; cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư; đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm; gương mẫu, khiêm tốn, tu dưỡng rèn luyện, học tập suốt đời`,
            `B.	Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, trung thành với Đảng, Tổ quốc; cần, kiệm, liêm, chính; gương mẫu, tu dưỡng, học tập suốt đời.`,
            `C.	Yêu nước, trung thành với Đảng, gương mẫu trong công tác; cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư; đổi mới, sáng tạo, dám chịu trách nhiệm; rèn luyện tác phong, lối sống, tác chiến.`,
            `D.	Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, trung thành với lý tưởng cách mạng; Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư; gương mẫu, khiêm tốn, học tập thường xuyên.`,
        ],
        answer: "A.	Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc; bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập; cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư; đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm; gương mẫu, khiêm tốn, tu dưỡng rèn luyện, học tập suốt đời",
    },
    {
        question: `Câu 31: Tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình được thể hiện đầy đủ qua những nội dung nào`,
        options: [
            `A.	Tư tưởng Hồ Chí Minh về vị trí, vai trò của tự phê bình và phê bình; tư tưởng Hồ Chí Minh về mục đích, thái độ, động cơ tự phê bình và phê bình.`,
            `B.	Tư tưởng Hồ Chí Minh về vị trí, vai trò của tự phê bình và phê bình; tư tưởng Hồ Chí Minh về mục đích của tự phê bình và phê bình; tư tưởng Hồ Chí Minh về phương pháp tự phê bình và phê bình.`,
            `C.	Tư tưởng Hồ Chí Minh về: Vị trí, vai trò, tầm quan trọng của tự phê bình và phê bình; mục đích của tự phê bình và phê bình; thái độ, động cơ khi tiến hành tự phê bình và phê bình; phương pháp tự phê bình và phê bình.`,
            `D.	Tư tưởng Hồ Chí Minh về mục đích, phương pháp tự phê bình và phê bình.`,
        ],
        answer: "C.	Tư tưởng Hồ Chí Minh về: Vị trí, vai trò, tầm quan trọng của tự phê bình và phê bình; mục đích của tự phê bình và phê bình; thái độ, động cơ khi tiến hành tự phê bình và phê bình; phương pháp tự phê bình và phê bình.",
    },
    {
        question: `Câu 32: Một trong những giải pháp đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay là gì`,
        options: [
            `A.	Tăng cường công tác kiểm điểm hằng năm ở từng cấp ủy, chi bộ, coi đó là hình thức bắt buộc để đánh giá cán bộ.`,
            `B.	Duy trì nghiêm chế độ sinh hoạt chi bộ, trong đó lấy phê bình cá nhân làm trọng tâm để giữ vững nguyên tắc tập trung dân chủ.`,
            `C.	Tăng cường sự lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chính ủy, chính trị viên, người chỉ huy và cơ quan chính trị các cấp đối với việc đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay`,
            `D.	Học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình phải được tiến hành thường xuyên, liên tục.`,
        ],
        answer: "C.	Tăng cường sự lãnh đạo, chỉ đạo của cấp ủy, tổ chức đảng, chính ủy, chính trị viên, người chỉ huy và cơ quan chính trị các cấp đối với việc đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay",
    },
    {
        question: `Câu 33: Một trong những giải pháp đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay là gì`,
        options: [
            `A.	Nêu cao vai trò tiền phong, gương mẫu của đội ngũ cán bộ, đảng viên và tính tích cực, chủ động, tự giác của cán bộ, chiến sĩ trong đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay.`,
            `B.	Phát huy tính tiền phong, gương mẫu của cán bộ, đảng viên về học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh.`,
            `C.	Học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình phải được tiến hành thường xuyên, liên tục.`,
            `D.	Xây dựng môi trường văn hóa quân sự phong phú, lành mạnh.`,
        ],
        answer: "A.	Nêu cao vai trò tiền phong, gương mẫu của đội ngũ cán bộ, đảng viên và tính tích cực, chủ động, tự giác của cán bộ, chiến sĩ trong đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng Hồ Chí Minh về tự phê bình và phê bình trong Quân đội nhân dân Việt Nam hiện nay.",
    },
    {
        question: `Câu 34: Thông tư số 122/2024/TT-BQP, ngày 31/12/2024 quy định về nội dung gì`,
        options: [
            `A.	Quy định về thực hiện dân chủ ở cơ sở trong QĐND Việt Nam.`,
            `B.	Quy định về xây dựng và thực hiện quy chế dân chủ cơ sở tại nơi làm việc trong doanh nghiệp Quân đội.`,
            `C.	Quy định về tổ chức và hoạt động của Hội đồng quân nhân trong QĐND Việt Nam`,
            `D.	Quy định về hoạt động tổ chức quần chúng trong QĐND Việt Nam.`,
        ],
        answer: "A.	Quy định về thực hiện dân chủ ở cơ sở trong QĐND Việt Nam.",
    },
    {
        question: `Câu 35: Đồng chí cho biết Thông tư số 122/2024/TT-BQP ngày 31/12/2024 gồm bao nhiêu chương, điều`,
        options: [`A.	06 chương, 61 điều`, `B.	05 chương, 61 điều`, `C.	06 chương, 51 điều`, `D.	05 chương, 51 điều`],
        answer: "B.	05 chương, 61 điều",
    },
    {
        question: `Câu 36: Thông tư số 122/2024/TT-BQP ngày 31/12/2024 của Bộ quốc phòng quy định về thực hiện dân chủ ở cơ sở trong QĐND Việt Nam, có quy định thế nào về sinh hoạt đối thoại dân chủ`,
        options: [
            `A.	Sinh hoạt đối thoại dân chủ do cơ quan cấp trên chỉ đạo, tc. Cấp cơ sở mỗi tháng 2 lần, cấp trên cơ sở mỗi quý 2 lần, cấp trực thuộc Bộ Quốc phòng 6 tháng 2 lần.`,
            `B.	Sinh hoạt đối thoại dân chủ do cơ quan cấp trên chỉ đạo, tc. Cấp cơ sở mỗi quý 1 lần, cấp trên cơ sở 6 tháng 1 lần.`,
            `C.	Sinh hoạt đối thoại dân chủ do cấp ủy, chỉ huy cơ quan, đơn vị tc. Cấp cơ sở mỗi tháng 1 lần, cấp trên cơ sở mỗi quý 1 lần, cấp trực thuộc Bộ Quốc phòng 6 tháng 1 lần.`,
            `D.	Sinh hoạt đối thoại dân chủ do cơ quan cấp trên chỉ đạo, tc. Cấp cơ sở mỗi quý 2 lần, cấp trên cơ sở 6 tháng 2 lần.`,
        ],
        answer: "C.	Sinh hoạt đối thoại dân chủ do cấp ủy, chỉ huy cơ quan, đơn vị tc. Cấp cơ sở mỗi tháng 1 lần, cấp trên cơ sở mỗi quý 1 lần, cấp trực thuộc Bộ Quốc phòng 6 tháng 1 lần.",
    },
    {
        question: `Câu 37: Thông tư số 122/2024/TT-BQP ngày 31/12/2024 của Bộ quốc phòng quy định về thực hiện dân chủ ở cơ sở trong QĐND Việt Nam, có quy định thế nào về số lượng ủy viên hội đồng quân nhân`,
        options: [
            `A.	Cơ quan, đơn vị có quân số đến 60 người, bầu từ 03 đến 05 ủy viên; trên 60 người, bầu không quá 09 ủy viên.`,
            `B.	Cơ quan, đơn vị có quân số đến 50 người, bầu từ 03 đến 05 ủy viên; trên 50 người, bầu không quá 09 ủy viên.`,
            `C.	Cơ quan, đơn vị có quân số đến 60 người, bầu từ 05 đến 07 ủy viên; trên 60 người, bầu không quá 11 ủy viên.`,
            `D.	Cơ quan, đơn vị có quân số đến 70 người, bầu từ 03 đến 05 ủy viên; trên 70 người, bầu không quá 09 ủy viên.`,
        ],
        answer: "A.	Cơ quan, đơn vị có quân số đến 60 người, bầu từ 03 đến 05 ủy viên; trên 60 người, bầu không quá 09 ủy viên.",
    },
    {
        question: `Câu 38: Thông tư số 122/2024/TT-BQP ngày 31/12/2024 của Bộ quốc phòng quy định về thực hiện dân chủ ở cơ sở trong QĐND Việt Nam, có quy định thế nào về số lượng ủy viên hội đồng quân nhân`,
        options: [
            `A.	Chủ tịch, phó chủ tịch hội đồng quân nhân do đại hội quân nhân bầu trong số ủy viên bằng hình thức giơ tay biểu quyết.`,
            `B.	Chủ tịch, phó chủ tịch hội đồng quân nhân do đại hội quân nhân bầu trong số ủy viên bằng hình thức bỏ phiếu kín. Không cơ cấu chủ tịch hội đồng quân nhân là cấp trưởng hoặc bí thư cấp ủy.`,
            `C.	Chủ tịch, phó chủ tịch hội đồng quân nhân do cấp trên chỉ định. Nên cơ cấu chủ tịch hội đồng quân nhân là cấp trưởng hoặc bí thư cấp ủy.`,
            `D.	Chủ tịch, phó chủ tịch hội đồng quân nhân do cấp trên chỉ định. Cơ cấu chủ tịch hội đồng quân nhân là cấp trưởng hoặc bí thư cấp ủy.`,
        ],
        answer: "B.	Chủ tịch, phó chủ tịch hội đồng quân nhân do đại hội quân nhân bầu trong số ủy viên bằng hình thức bỏ phiếu kín. Không cơ cấu chủ tịch hội đồng quân nhân là cấp trưởng hoặc bí thư cấp ủy.",
    },
    {
        question: `Câu 39: Mục đích nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội`,
        options: [
            `A.	Nhằm xây dựng ý chí, quyết tâm cho mỗi quân nhân.`,
            `B.	Nhằm xây dựng ý chí, quyết tâm và hành động tích cực cho mỗi quân nhân sẵn sàng nhận và hoàn thành mọi nhiệm vụ được giao; góp phần tích cực vào việc giữ vững sự ổn định và xây dựng đơn vị vững mạnh về chính trị, tư tưởng và tổ chức.`,
            `C.	Nhằm xây dựng ý chí, quyết tâm và hành động tích cực cho mỗi quân nhân.`,
        ],
        answer: "B.	Nhằm xây dựng ý chí, quyết tâm và hành động tích cực cho mỗi quân nhân sẵn sàng nhận và hoàn thành mọi nhiệm vụ được giao; góp phần tích cực vào việc giữ vững sự ổn định và xây dựng đơn vị vững mạnh về chính trị, tư tưởng và tổ chức.",
    },
    {
        question: `Câu 40: Sự cần thiết nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội`,
        options: [
            `A.	Từ vị trí, ý nghĩa, tầm quan trọng của gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội đối với quân nhân.`,
            `B.	Từ yêu cầu xây dựng Quân đội trong tình hình mới.`,
            `C.	Từ thực trạng nhận thức, trách nhiệm và thực trạng nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội trong giai đoạn hiện nay.`,
            `D.	Cả 3 đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D.	Cả 3 đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 41: Yêu cầu nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội là gì`,
        options: [
            `A.	Gắn chặt việc nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội với triển khai thực hiện nhiệm vụ chính trị ở đơn vị.`,
            `B.	Xác định rõ trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội.`,
            `C.	Xác định rõ trách nhiệm của quân nhân đối với đơn vị và xã hội.`,
            `D.	Làm tốt công tác tuyên truyền, giáo dục chính trị, tư tưởng.`,
        ],
        answer: "B.	Xác định rõ trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đơn vị, đồng chí, đồng đội.",
    },
    {
        question: `Câu 42: Theo đồng chí, để nâng cao nhận thức, trách nhiệm của quân nhân đối với gia đình, đồng chí, đồng đội, các cơ quan, đơn vị cần thực hiện giải pháp nào`,
        options: [
            `A.	Thường xuyên tạo sự thống nhất trong cấp ủy, chỉ huy nhằm nâng cao năng lực lãnh đạo và sức chiến đấu.`,
            `B.	Thường xuyên tạo sự thống nhất trong cấp ủy, chỉ huy cách thức xây dựng tập thể đoàn kết.`,
            `C.	Tăng cường mối quan hệ giữa địa phương và gia đình quân nhân.`,
            `D.	Tăng cường mối quan hệ giữa đơn vị với địa phương và gia đình quân nhân.`,
        ],
        answer: "D.	Tăng cường mối quan hệ giữa đơn vị với địa phương và gia đình quân nhân.",
    },
    {
        question: `Câu 43: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, có hiệu lực từ khi nào`,
        options: [
            `A.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/6/2025.`,
            `B.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/12/2025.`,
            `C.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/12/2024.`,
            `D.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/3/2025.`,
        ],
        answer: "C.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/12/2024.",
    },
    {
        question: `Câu 44: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, bao gồm bao nhiêu điều`,
        options: [`A.	30 điều.`, `B.	50 điều.`, `C.	5 điều.`, `D.	3 điều.`],
        answer: "D.	3 điều.",
    },
    {
        question: `Câu 45: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, quy định hạn tuổi cao nhất của sĩ quan cấp úy phục vụ tại ngũ như thế nào`,
        options: [`A.	50 tuổi.`, `B.	48 tuổi.`, `C.	52 tuổi.`, `D.	49 tuổi.`],
        answer: "A.	50 tuổi.",
    },
    {
        question: `Câu 46: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, quy định hạn tuổi cao nhất của sĩ quan cấp bậc trung tá phục vụ tại ngũ như thế nào`,
        options: [`A.	55 tuổi.`, `B.	54 tuổi.`, `C.	53 tuổi.`, `D.	52 tuổi.`],
        answer: "B.	54 tuổi.",
    },
    {
        question: `Câu 47: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, quy định hạn tuổi cao nhất của sĩ quan cấp bậc thượng tá phục vụ tại ngũ như thế nào`,
        options: [`A.	57 tuổi.`, `B.	55 tuổi.`, `C.	54 tuổi.`, `D.	56 tuổi.`],
        answer: "D.	56 tuổi.",
    },
    {
        question: `Câu 48: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, quy định hạn tuổi cao nhất của sĩ quan cấp bậc đại tá phục vụ tại ngũ như thế nào`,
        options: [`A.	58 tuổi`, `B.	57 tuổi.`, `C.	56 tuổi.`, `D.	59 tuổi.`],
        answer: "A.	58 tuổi",
    },
    {
        question: `Câu 49: Luật sửa đổi, bổ sung một số điều của Luật Sĩ quan QĐND Việt Nam được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 28/11/2024 tại Kỳ họp thứ 8, có bổ sung quy định gì về chế độ nghỉ của sĩ quan`,
        options: [
            `A.	Sĩ quan do yêu cầu nhiệm vụ mà không được bố trí nghỉ hằng năm thì ngoài tiền lương còn được thanh toán thêm một khoản tiền bằng tiền lương cho những ngày không nghỉ.`,
            `B.	Sĩ quan do yêu cầu nhiệm vụ mà không được bố trí nghỉ hằng năm thì được bố trí nghỉ bù số ngày không nghỉ vào năm tiếp theo.`,
            `C.	Sĩ quan do yêu cầu nhiệm vụ mà không được bố trí nghỉ hằng năm thì được thanh toán thêm một khoản tiền, bằng 0,5 lần tiền lương cho những ngày không nghỉ.`,
            `D.	Sĩ quan do yêu cầu nhiệm vụ mà không được bố trí nghỉ hằng năm thì được thanh toán thêm một khoản tiền, bằng 2 lần tiền lương cho những ngày không nghỉ.`,
        ],
        answer: "A.	Sĩ quan do yêu cầu nhiệm vụ mà không được bố trí nghỉ hằng năm thì ngoài tiền lương còn được thanh toán thêm một khoản tiền bằng tiền lương cho những ngày không nghỉ.",
    },
    {
        question: `Câu 50: Luật Đường bộ và Luật Trật tự, an toàn giao thông đường bộ năm 2024 được Quốc hội khóa XV thông qua ngày 27/6/2024 tại Kỳ họp thứ 7, có hiệu lực thi hành từ khi nào`,
        options: [
            `A.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/6/2025.`,
            `B.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/7/2025.`,
            `C.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/01/2025.`,
            `D.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/6/2025.`,
        ],
        answer: "C.	Có hiệu lực thi hành từ ngày 01/01/2025.",
    },
    {
        question: `Câu 51: Theo quy định của Luật Trật tự, an toàn giao thông đường bộ năm 2024, người lái xe mô tô hai bánh, xe gắn máy chỉ được chở một người, trừ trường hợp nào sau đây thì được chở tối đa hai người`,
        options: [
            `A.	Trẻ em dưới 15 tuổi.`,
            `B.	Trẻ em dưới 10 tuổi.`,
            `C.	Trẻ em dưới 12 tuổi.`,
            `D.	Trẻ em dưới 13 tuổi.`,
        ],
        answer: "C.	Trẻ em dưới 12 tuổi.",
    },
    {
        question: `Câu 52: Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng giải thích vi phạm kỷ luật nghiêm trọng là gì`,
        options: [
            `A.	Là những hành vi phạm pháp luật Nhà nước, kỷ luật Quân đội gây dư luận xấu, làm ảnh hưởng xấu đến hình ảnh, uy tín của Quân đội và của cơ quan, đơn vị, tổ chức.`,
            `B.	Là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại lớn; gây dư luận xấu, làm ảnh hưởng xấu đến hình ảnh, uy tín của Quân đội và của cơ quan, đơn vị, tổ chức.`,
            `C.	Là những hành vi phạm pháp luật Nhà nước, kỷ luật Quân đội gây dư luận xấu, làm ảnh hưởng xấu đến hình ảnh, uy tín của Quân đội.`,
            `D.	Là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại lớn đối với Quân đội.`,
        ],
        answer: "B.	Là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại lớn; gây dư luận xấu, làm ảnh hưởng xấu đến hình ảnh, uy tín của Quân đội và của cơ quan, đơn vị, tổ chức.",
    },
    {
        question: `Câu 53: Đồng chí cho biết, hiện nay trong Quân đội nhân dân Việt Nam áp dụng những hình thức kỷ luật nào đối với sĩ quan`,
        options: [
            `A.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, giáng chức, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm sĩ quan, tước danh hiệu quân nhân.`,
            `B.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm, tước danh hiệu quân nhân.`,
            `C.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, giáng chức, cách chức, tước danh hiệu quân nhân.`,
            `D.	Khiển trách, cảnh cáo, giáng chức, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước danh hiệu quân nhân.`,
        ],
        answer: "A.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, giáng chức, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm sĩ quan, tước danh hiệu quân nhân.",
    },
    {
        question: `Câu 54: Đồng chí cho biết, hiện nay trong Quân đội nhân dân Việt Nam áp dụng những hình thức kỷ luật nào đối với quân nhân chuyên nghiệp`,
        options: [
            `A.	Khiển trách, cảnh cáo, giáng chức, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước danh hiệu quân nhân.`,
            `B.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm.`,
            `C.	Khiển trách, cảnh cáo, hạ bậc lương, cách chức, tước danh hiệu quân nhân.`,
            `D.	Khiển trách, cảnh cáo, giáng chức, cách chức, hạ bậc lương, giáng cấp bậc quân hàm, tước danh hiệu quân nhân.`,
        ],
        answer: "D.	Khiển trách, cảnh cáo, giáng chức, cách chức, hạ bậc lương, giáng cấp bậc quân hàm, tước danh hiệu quân nhân.",
    },
    {
        question: `Câu 55: Theo Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng: Báo cáo sai, báo cáo không kịp thời, không báo cáo nếu vi phạm như thế nào thì bị kỷ luật từ hạ bậc lương, giáng chức, cách chức đến giáng cấp bậc quân hàm`,
        options: [
            `A.	Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; bản thân đang thực hiện nhiệm vụ quan trọng; trong khu vực có tình hình an ninh chính trị mất ổn định.`,
            `B.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây ảnh hưởng đến việc hoàn thành nhiệm vụ của đơn vị hoặc ảnh hưởng xấu đến uy tín, danh dự người khác; trong huấn luyện, sẵn sàng chiến đấu.`,
            `C.	Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây ảnh hưởng đến việc hoàn thành nhiệm vụ của đơn vị hoặc ảnh hưởng xấu đến uy tín, danh dự người khác; trong huấn luyện, sẵn sàng chiến đấu, tham gia diễn tập và thực hiện các nhiệm vụ khác.`,
            `D.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây ảnh hưởng đến việc hoàn thành nhiệm vụ của đơn vị hoặc ảnh hưởng xấu đến uy tín, danh dự người khác; bản thân đang thực hiện nhiệm vụ quan trọng; trong khu vực có tình hình an ninh chính trị mất ổn định.`,
        ],
        answer: "D.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây ảnh hưởng đến việc hoàn thành nhiệm vụ của đơn vị hoặc ảnh hưởng xấu đến uy tín, danh dự người khác; bản thân đang thực hiện nhiệm vụ quan trọng; trong khu vực có tình hình an ninh chính trị mất ổn định.",
    },
    {
        question: `Câu 56: Theo Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng: Uống rượu, bia trong giờ làm việc và say rượu, bia nếu vi phạm như thế nào thì bị kỷ luật từ hạ bậc lương, giáng chức, cách chức đến giáng cấp bậc quân hàm`,
        options: [
            `A.	Lôi kéo người khác tham gia; say rượu, bia khi đang thực hiện nhiệm vụ; làm mất đoàn kết nội bộ cơ quan, đơn vị; làm mất trật tự công cộng, mất đoàn kết quân dân gây hậu quả nghiêm trọng.`,
            `B.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; say rượu, bia khi đang thực hiện nhiệm vụ; làm mất đoàn kết nội bộ cơ quan, đơn vị; say rượu, bia làm mất trật tự công cộng, mất đoàn kết quân dân gây hậu quả chưa đến mức nghiêm trọng.`,
            `C.	Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; say rượu, bia khi đang thực hiện nhiệm vụ; làm mất đoàn kết nội bộ cơ quan, đơn vị; say rượu, bia làm mất trật tự công cộng, mất đoàn kết quân dân gây hậu quả chưa đến mức nghiêm trọng.`,
            `D.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; say rượu, bia khi đang thực hiện nhiệm vụ; làm mất đoàn kết nội bộ cơ quan, đơn vị; say rượu, bia làm mất trật tự công cộng, mất đoàn kết quân dân gây hậu quả nghiêm trọng.`,
        ],
        answer: "B.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; say rượu, bia khi đang thực hiện nhiệm vụ; làm mất đoàn kết nội bộ cơ quan, đơn vị; say rượu, bia làm mất trật tự công cộng, mất đoàn kết quân dân gây hậu quả chưa đến mức nghiêm trọng.",
    },
    {
        question: `Câu 57: Theo Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng: Kỷ luật từ cảnh cáo, hạ bậc lương, giáng chức, cách chức đến giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm sĩ quan đối với vắng mặt trái phép nếu vi phạm những trường hợp nào`,
        options: [
            `A.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; gây ảnh hưởng đến việc thực hiện nhiệm vụ của đơn vị.`,
            `B.	Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; gây ảnh hưởng đến việc thực hiện nhiệm vụ của đơn vị.`,
            `C.	Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; gây ảnh hưởng đến việc thực hiện nhiệm vụ của đơn vị.`,
            `D.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; trong huấn luyện, sẵn sàng chiến đấu.`,
        ],
        answer: "A.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; gây ảnh hưởng đến việc thực hiện nhiệm vụ của đơn vị.",
    },
    {
        question: `Câu 58: Theo Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng: Không chấp hành mệnh lệnh hoặc không thực hiện nhiệm vụ khi người chỉ huy trực tiếp hoặc cấp có thẩm quyền giao sẽ bị xử lý kỷ luật từ hạ bậc lương, giáng chức, cách chức, giáng cấp bậc quân hàm, tước quân hàm sĩ quan đến tước danh hiệu quân nhân, buộc thôi việc, trong trường hợp nào`,
        options: [
            `A.	Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây hậu quả chưa đến mức nghiêm trọng.`,
            `B.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm.`,
            `C.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây hậu quả nghiêm trọng.`,
            `D.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; trong thực hiện nhiệm vụ được giao; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây hậu quả nghiêm trọng.`,
        ],
        answer: "C.	Nếu vi phạm một trong các trường hợp sau: Là chỉ huy; lôi kéo người khác tham gia; trong sẵn sàng chiến đấu; đã bị xử lý kỷ luật mà còn vi phạm; gây hậu quả nghiêm trọng.",
    },
    {
        question: `Câu 59: Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, phạm tội đánh bạc thuộc một trong những trường hợp nào thì bị phạt tù từ 03 năm đến 07 năm`,
        options: [
            `A.	Có tính chất chuyên nghiệp. Tiền hoặc hiện vật dùng đánh bạc trị giá 100.000.000 đồng trở lên. Sử dụng mạng internet, mạng máy tính, mạng viễn thông, phương tiện điện tử để phạm tội. Tái phạm nguy hiểm.`,
            `B.	Có tính chất chuyên nghiệp. Tiền hoặc hiện vật dùng đánh bạc trị giá 50.000.000 đồng trở lên. Sử dụng mạng internet, mạng máy tính, mạng viễn thông, phương tiện điện tử để phạm tội.`,
            `C.	Có tính chất chuyên nghiệp. Tiền hoặc hiện vật dùng đánh bạc trị giá 100.000.000 đồng trở lên. Sử dụng mạng internet, mạng máy tính, mạng viễn thông, phương tiện điện tử để phạm tội.`,
            `D.	Có tính chất chuyên nghiệp. Tiền hoặc hiện vật dùng đánh bạc trị giá 50.000.000 đồng trở lên. Sử dụng mạng internet, mạng máy tính, mạng viễn thông, phương tiện điện tử để phạm tội. Tái phạm nguy hiểm.`,
        ],
        answer: "D.	Có tính chất chuyên nghiệp. Tiền hoặc hiện vật dùng đánh bạc trị giá 50.000.000 đồng trở lên. Sử dụng mạng internet, mạng máy tính, mạng viễn thông, phương tiện điện tử để phạm tội. Tái phạm nguy hiểm.",
    },
    {
        question: `Câu 60: Bộ luật Hình sự năm 2015 quy định: Phạt tiền từ 50.000.000 đồng đến 300.000.000 đồng hoặc phạt tù từ 01 năm đến 05 năm đối với hành vi tổ chức đánh bạc hoặc gá bạc trái phép, thuộc trường hợp nào sau đây`,
        options: [
            `A.	Tổng số tiền, hiện vật dùng đánh bạc trong cùng 01 lần trị giá 10.000.000 đồng trở lên.`,
            `B.	Tổng số tiền, hiện vật dùng đánh bạc trong cùng 01 lần trị giá 20.000.000 đồng trở lên.`,
            `C.	Tổng số tiền, hiện vật dùng đánh bạc trong cùng 01 lần trị giá 50.000.000 đồng trở lên.`,
            `D.	Tổng số tiền, hiện vật dùng đánh bạc trong cùng 01 lần trị giá 100.000.000 đồng trở lên.`,
        ],
        answer: "B.	Tổng số tiền, hiện vật dùng đánh bạc trong cùng 01 lần trị giá 20.000.000 đồng trở lên.",
    },
    {
        question: `Câu 61: Theo Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng: Đánh bạc, tổ chức đánh bạc, gá bạc trái phép, cho vay nặng lãi dưới bất cứ hình thức nếu vi phạm trường hợp nào dưới đây thì bị kỷ luật từ hạ bậc lương, giáng chức, cách chức đến giáng cấp bậc quân hàm`,
        options: [
            `A.	Là chỉ huy.`,
            `B.	Là quân nhân.`,
            `C.	Tất cả cán bộ, nhân viên, chiến sĩ, lao động hợp đồng.`,
            `D.	Là chỉ huy cơ quan, đơn vị từ cấp tiểu đoàn (và tương đương) trở lên.`,
        ],
        answer: "A.	Là chỉ huy.",
    },
    {
        question: `Câu 62: Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, vi phạm pháp luật về hóa đơn, chứng từ thuộc trường hợp nào dưới đây thì bị phạt tiền từ 200.000.000 đồng đến 500.000.000 đồng hoặc phạt tù từ 01 năm đến 05 năm`,
        options: [
            `A.	Hóa đơn, chứng từ ở dạng phôi từ 100 số trở lên hoặc hóa đơn, chứng từ đã ghi nội dung từ 30 số trở lên.`,
            `B.	Hóa đơn, chứng từ ở dạng phôi từ 50 số trở lên hoặc hóa đơn, chứng từ đã ghi nội dung từ 10 số trở lên.`,
            `C.	Hóa đơn, chứng từ ở dạng phôi từ 50 số trở lên hoặc hóa đơn, chứng từ đã ghi nội dung từ 20 số trở lên.`,
            `D.	Hóa đơn, chứng từ ở dạng phôi từ 100 số trở lên hoặc hóa đơn, chứng từ đã ghi nội dung từ 50 số trở lên.`,
        ],
        answer: "A.	Hóa đơn, chứng từ ở dạng phôi từ 100 số trở lên hoặc hóa đơn, chứng từ đã ghi nội dung từ 30 số trở lên.",
    },
    {
        question: `Câu 63: Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, vi phạm pháp luật về hóa đơn, chứng từ thuộc trường hợp nào dưới đây thì bị phạt tiền từ 200.000.000 đồng đến 500.000.000 đồng hoặc phạt tù từ 01 năm đến 05 năm`,
        options: [
            `A.	Gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước 50.000.000 đồng trở lên.`,
            `B.	Gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước 20.000.000 đồng trở lên.`,
            `C.	Gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước 100.000.000 đồng trở lên.`,
            `D.	Gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước 200.000.000 đồng trở lên.`,
        ],
        answer: "C.	Gây thiệt hại cho ngân sách nhà nước 100.000.000 đồng trở lên.",
    },
    {
        question: `Câu 64: Theo Bộ luật Hình sự năm 2015, vi phạm pháp luật về hóa đơn, chứng từ thuộc trường hợp nào dưới đây thì bị phạt tiền từ 200.000.000 đồng đến 500.000.000 đồng hoặc phạt tù từ 01 năm đến 05 năm`,
        options: [
            `A.	Thu lợi bất chính 50.000.000 đồng trở lên.`,
            `B.	Thu lợi bất chính 100.000.000 đồng trở lên.`,
            `C.	Thu lợi bất chính 150.000.000 đồng trở lên.`,
            `D.	Thu lợi bất chính 200.000.000 đồng trở lên.`,
        ],
        answer: "B.	Thu lợi bất chính 100.000.000 đồng trở lên.",
    },
    {
        question: `Câu 65: Theo đồng chí, Thông tư số 143/2023/TT-BQP ngày 27/12/2023 của Bộ Quốc phòng quy định về nội dung gì`,
        options: [
            `A.	Quy định về quản lý báo chí trong Quân đội nhân dân Việt Nam.`,
            `B.	Quy định về công tác kiểm tra, thanh tra, kiểm toán.`,
            `C.	Quy định về xử lý kỷ luật trong Quân đội nhân dân Việt Nam.`,
            `D.	Quy định về công tác đấu thầu, mua sắm.`,
        ],
        answer: "C.	Quy định về xử lý kỷ luật trong Quân đội nhân dân Việt Nam.",
    },
    {
        question: `Câu 66: Theo đồng chí, Quy định số 296-QĐ/TW ngày 30/5/2025 của BCH Trung ương Đảng khóa XIII đề cập vấn đề gì`,
        options: [
            `A.	Quy định về công tác xử lý kỷ luật trong Đảng.`,
            `B.	Về công tác đấu tranh phòng, chống tham nhũng.`,
            `C.	Quy định về công tác kiểm tra, giám sát và kỷ luật của Đảng.`,
            `D.	Quy định về đấu tranh phòng, chống tiêu cực.`,
        ],
        answer: "C.	Quy định về công tác kiểm tra, giám sát và kỷ luật của Đảng.",
    },
    {
        question: `Câu 67: Theo Quy định số 296-QĐ/TW ngày 30/5/2025 của BCH Trung ương Đảng khóa XIII về công tác kiểm tra, giám sát và kỷ luật của Đảng, hiện nay có những hình thức kỷ luật nào của Đảng đối với đảng viên chính thức`,
        options: [
            `A.	Khiển trách, cảnh cáo, khai trừ.`,
            `B.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ), khai trừ.`,
            `C.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ).`,
            `D.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ), khai trừ (trừ một số trường hợp đặc biệt).`,
        ],
        answer: "B.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ), khai trừ.",
    },
    {
        question: `Câu 68. Theo Quy định số 296-QĐ/TW ngày 30/5/2025 của BCH Trung ương Đảng khóa XIII về công tác kiểm tra, giám sát và kỷ luật của Đảng, hiện nay có những hình thức kỷ luật nào của Đảng đối với đảng viên dự bị`,
        options: [
            `A.	Khiển trách, cảnh cáo.`,
            `B.	Khiển trách, cảnh cáo, khai trừ.`,
            `C.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ).`,
            `D.	Khiển trách, cảnh cáo, cách chức (nếu có chức vụ), khai trừ.`,
        ],
        answer: "A.	Khiển trách, cảnh cáo.",
    },
    {
        question: `Câu 69: Theo Quy định số 296-QĐ/TW ngày 30/5/2025 của BCH Trung ương Đảng khóa XIII về công tác kiểm tra, giám sát và kỷ luật của Đảng, hiện nay có những hình thức kỷ luật nào của Đảng đối với tổ chức đảng`,
        options: [`A.	Khiển trách, cảnh cáo.`, `B.	Cảnh cáo, giải tán`, `C.	Khiển trách, cảnh cáo, giải tán.`],
        answer: "C.	Khiển trách, cảnh cáo, giải tán.",
    },
    {
        question: `Câu 70: "Chi bộ có thẩm quyền quyết định khiển trách, cảnh cáo đảng viên trong chi bộ (trừ trường hợp là cấp ủy viên các cấp, đảng viên thuộc diện cấp ủy cấp trên quản lý) vi phạm phẩm chất chính trị, tư tưởng, đạo đức, lối sống, "tự diễn biến", "tự chuyển hóa", sinh hoạt đảng, thực hiện nhiệm vụ do chi bộ giao, nhiệm vụ đảng viên (trừ nhiệm vụ cấp trên giao)" - Theo quy định hiện hành của Đảng, nội dung trên đúng hay sai`,
        options: [`A.	Đúng.`, `B.	Sai.`],
        answer: "B.	Sai.",
    },
    {
        question: `Câu 71: "Ban thường vụ đảng ủy cơ sở quyết định khiển trách, cảnh cáo đảng viên trong đảng bộ nhưng không phải cấp ủy viên cùng cấp hoặc cán bộ thuộc diện cấp ủy cấp trên quản lý." - Theo quy định hiện hành của Đảng, nội dung trên đúng hay sai`,
        options: [`A.	Đúng.`, `B.	Sai.`],
        answer: "A.	Đúng.",
    },
    {
        question: `Câu 72: "Ban thường vụ đảng ủy cấp trên trực tiếp cơ sở quyết định khiển trách, cảnh cáo đảng viên trong đảng bộ kể cả cấp ủy viên cùng cấp hoặc cán bộ thuộc diện cấp ủy cấp trên quản lý." - Theo quy định hiện hành của Đảng, nội dung trên đúng hay sai`,
        options: [`A.	Đúng.`, `B.	Sai.`],
        answer: "B.	Sai.",
    },
    {
        question: `Câu 73: "Đảng ủy cấp trên trực tiếp cơ sở quyết định khiển trách, cảnh cáo đảng viên trong đảng bộ; cách chức cấp ủy viên cấp dưới nhưng không phải là cấp ủy viên cùng cấp hoặc cán bộ thuộc diện cấp ủy cấp trên quản lý. Khiển trách, cảnh cáo đối với cấp ủy viên cùng cấp, cán bộ thuộc diện cấp ủy cấp trên quản lý vi phạm phẩm chất chính trị, tư tưởng, đạo đức, lối sống, sinh hoạt đảng, thực hiện nhiệm vụ do cấp ủy giao." - Theo quy định hiện hành của Đảng, nội dung trên đúng hay sai`,
        options: [`A.	Đúng.`, `B.	Sai.`],
        answer: "A.	Đúng.",
    },
    {
        question: `Câu 74: Đồng chí cho biết, theo quy định hiện hành của Đảng, cấp ủy, ban thường vụ cấp ủy từ cấp cơ sở trở lên có quyền kỷ luật tổ chức đảng cấp dưới không`,
        options: [`A.	Không.`, `B.	Có.`],
        answer: "B.	Có.",
    },
    {
        question: `Câu 75: Theo đồng chí, tổ chức đảng bị kỷ luật khiển trách, cảnh cáo do cấp nào quyết định`,
        options: [
            `A.	Do cấp ủy cùng cấp quyết định.`,
            `B.	Do cấp ủy hoặc ban thường vụ cấp ủy cấp trên trực tiếp quyết định.`,
            `C.	Do cấp ủy hoặc ban thường vụ cấp ủy cùng cấp quyết định.`,
            `D.	Do Ủy ban kiểm tra cấp trên trực tiếp quyết định.`,
        ],
        answer: "B.	Do cấp ủy hoặc ban thường vụ cấp ủy cấp trên trực tiếp quyết định.",
    },
    {
        question: `Câu 76: Quy chế 1123/QC-VKHCNQS ngày 03/7/2025 của Viện Khoa học và Công nghệ quân sự, quy định thế nào về chế độ trực chỉ huy`,
        options: [
            `A.	Chế độ trực chỉ huy được tổ chức từ cấp Viện KH&CNQS đến cấp phòng nghiên cứu.`,
            `B.	Chế độ trực chỉ huy được tổ chức từ cấp Viện KH&CNQS đến đầu mối trực thuộc Viện.`,
            `C.	Chế độ trực chỉ huy được tổ chức từ cấp Viện KH&CNQS đến cấp phòng nghiên cứu (trừ khối cơ quan Viện).`,
        ],
        answer: "A.	Chế độ trực chỉ huy được tổ chức từ cấp Viện KH&CNQS đến cấp phòng nghiên cứu.",
    },
    {
        question: `Câu 77: Quy chế 1123/QC-VKHCNQS ngày 03/7/2025 của Viện Khoa học và Công nghệ quân sự, quy định thế nào về thành phần giao ban quân sự - chính trị tháng`,
        options: [
            `A.	Thủ trưởng Viện KH&CNQS; trưởng, phó (bí thư) các cơ quan, đơn vị trực thuộc Viện; Trợ lý Kế hoạch tổng hợp (Phòng Tham mưu); 01 trợ lý thuộc Tạp chí nghiên cứu KHCNQS và Ban Tài chính (nếu Tổng Biên tập, Trưởng ban Tài chính vắng); thành phần khác do Giám đốc Viện triệu tập.`,
            `B.	Thủ trưởng Viện KH&CNQS; trưởng, phó (bí thư) các cơ quan, đơn vị trực thuộc Viện; Trợ lý Kế hoạch tổng hợp (Phòng Tham mưu).`,
            `C.	Thủ trưởng Viện KH&CNQS; trưởng, phó (bí thư) các cơ quan, đơn vị trực thuộc Viện; Trợ lý Kế hoạch tổng hợp, Trợ lý Chính trị các đơn vị; thành phần khác do Giám đốc Viện triệu tập.`,
            `D.	Thủ trưởng Viện KH&CNQS; trưởng, phó (bí thư) các cơ quan trực thuộc Viện; thành phần khác do Giám đốc Viện triệu tập.`,
        ],
        answer: "A.	Thủ trưởng Viện KH&CNQS; trưởng, phó (bí thư) các cơ quan, đơn vị trực thuộc Viện; Trợ lý Kế hoạch tổng hợp (Phòng Tham mưu); 01 trợ lý thuộc Tạp chí nghiên cứu KHCNQS và Ban Tài chính (nếu Tổng Biên tập, Trưởng ban Tài chính vắng); thành phần khác do Giám đốc Viện triệu tập.",
    },
    {
        question: `Câu 78: Quy chế 1123/QC-VKHCNQS ngày 03/7/2025 của Viện Khoa học và Công nghệ quân sự, quy định thế nào về chế độ tự phê bình và phê bình đối với Thủ trưởng Viện KH&CNQS`,
        options: [
            `A.	Mỗi tháng một lần (trước Hội nghị quân chính của Viện KH&CNQS).`,
            `B.	Mỗi quý một lần (trước Hội nghị quân chính của Viện KH&CNQS).`,
            `C.	Mỗi năm một lần (trước Hội nghị quân chính của Viện KH&CNQS).`,
            `D.	Sáu tháng một lần (trước Hội nghị quân chính của Viện KH&CNQS).`,
        ],
        answer: "C.	Mỗi năm một lần (trước Hội nghị quân chính của Viện KH&CNQS).",
    },
    {
        question: `Câu 79: Quy chế 1123/QC-VKHCNQS ngày 03/7/2025 của Viện Khoa học và Công nghệ quân sự, quy định thế nào về chế độ tự phê bình và phê bình đối với lãnh đạo, chỉ huy các cơ quan, đơn vị trực thuộc Viện`,
        options: [
            `A.	Mỗi tháng một lần ở cấp mình.`,
            `B.	Sáu tháng một lần ở cấp mình.`,
            `C.	Ba tháng một lần ở cấp mình.`,
            `D. Mỗi năm một lần ở cấp mình.`,
        ],
        answer: "B.	Sáu tháng một lần ở cấp mình.",
    },
    {
        question: `Câu 80: Trong học tập, sinh hoạt, công tác bình thường, khi ở vị trí chủ trì hoặc phát biểu, quân nhân có phải thực hiện động tác chào không`,
        options: [
            `A. Vẫn phải thực hiện động tác chào.`,
            `B. Không phải thực hiện động tác chào.`,
            `C. Do người chủ trì thống nhất.`,
            `D. Chào hoặc không chào đều được.`,
        ],
        answer: "B. Không phải thực hiện động tác chào.",
    },
    {
        question: `Câu 81: Thủ trưởng từ cấp nào trở lên khi đến thăm, kiểm tra, dự lễ thì các cơ quan, đơn vị thuộc quyền phải tổ chức đón thân mật`,
        options: [
            `A. Thủ trưởng cơ quan, đơn vị các cấp.`,
            `B. Thủ trưởng từ cấp trung đoàn hoặc tương đương trở lên.`,
            `C. Thủ trưởng từ cấp sư đoàn hoặc tương đương trở lên.`,
            `D. Theo chỉ đạo của cấp trên.`,
        ],
        answer: "C. Thủ trưởng từ cấp sư đoàn hoặc tương đương trở lên.",
    },
    {
        question: `Câu 82: Khi tổ chức các hội nghị, nghi lễ; trao, nhận thưởng trong hội trường thì người làm công tác tổ chức, người trao, người nhận thưởng có phải đội mũ không`,
        options: [
            `A. Không phải đội mũ.`,
            `B. Có phải đội mũ.`,
            `C. Do người chủ trì thống nhất.`,
            `D. Cả ba phương án trên`,
        ],
        answer: "A. Không phải đội mũ.",
    },
    {
        question: `Câu 83: Khi cấp trên đang ngồi làm việc ở trong phòng, cấp dưới đến chào báo cáo thì cấp trên phải chào đáp lễ như thế nào `,
        options: [
            `A. Đứng dậy chào bằng động tác.`,
            `B. Ngồi chào đáp lễ bằng lời.`,
            `C. Không phải chào đáp lễ.`,
            `D. Có thể đứng dậy chào bằng động tác hoặc ngồi chào đáp lễ bằng lời.`,
        ],
        answer: "D. Có thể đứng dậy chào bằng động tác hoặc ngồi chào đáp lễ bằng lời.",
    },
    {
        question: `Câu 84: Khi chào báo cáo cấp trên, cấp trên ra chỉ thị “Được” thì người chào báo cáo có phải nói “Rõ” không`,
        options: [
            `A. Vẫn phải nói “Rõ”.`,
            `B. Có thể trả lời bằng nội dung khác.`,
            `C. Không phải nói “Rõ”.`,
            `D. Tùy từng hội nghị.`,
        ],
        answer: "C. Không phải nói “Rõ”.",
    },
    {
        question: `Câu 85: Khi tổ chức các nghi lễ trong Quân đội, người làm công tác tổ chức phải báo cáo cấp trên (kể cả với cấp trên trực tiếp) như thế nào`,
        options: [
            `A. Không phải giới thiệu họ tên, chức vụ, đơn vị.`,
            `B. Phải giới thiệu đầy đủ họ tên, chức vụ, đơn vị mình và trên một cấp.`,
            `C. Phải giới thiệu họ tên, chức vụ và đơn vị cấp mình.`,
            `D. Phải giới thiệu họ tên, cấp bậc, chức vụ và đơn vị.`,
        ],
        answer: "B. Phải giới thiệu đầy đủ họ tên, chức vụ, đơn vị mình và trên một cấp.",
    },
    {
        question: `Câu 86: Trước khi hội họp, giao ban, khi cấp trên đến, quân nhân đứng dậy và chỉ thực hiện động tác chào khi nào`,
        options: [
            `A. Trong mọi trường hợp.`,
            `B. Không phải chào.`,
            `C. Khi cấp trên đến bắt tay.`,
            `D. Do quy chế của đơn vị thống nhất thực hiện.`,
        ],
        answer: "C. Khi cấp trên đến bắt tay.",
    },
    {
        question: `Câu 87: Đồng chí cho biết quân nhân có bao nhiêu chức trách`,
        options: [`A. Có 10 chức trách.`, `B. Có 11 chức trách.`, `C. Có 12 chức trách.`, `D. Có 13 chức trách.`],
        answer: "A. Có 10 chức trách.",
    },
    {
        question: `Câu 88: Nghị định số 123/2020/NĐ-CP ngày 19/10/2020 của Chính phủ quy định về nội dung gì`,
        options: [
            `A. Quy định về hóa đơn, chứng từ.`,
            `B. Quy định về công tác mua sắm vật tư, trang thiết bị.`,
            `C. Quy định về công tác đấu thầu trong Quân đội.`,
            `D. Quy định xử phạt vi phạm hành chính về thuế và hóa đơn.`,
        ],
        answer: "A. Quy định về hóa đơn, chứng từ.",
    },
    {
        question: `Câu 89: Nghị định số 125/2020/NĐ-CP ngày 19/10/2020 của Chính phủ quy định về nội dung gì`,
        options: [
            `A. Quy định về hóa đơn, chứng từ.`,
            `B. Quy định xử phạt vi phạm hành chính về thuế và hóa đơn.`,
            `C. Quy định về công tác đấu thầu trong Quân đội.`,
            `D. Quy định về công tác mua sắm vật tư, trang thiết bị`,
        ],
        answer: "B. Quy định xử phạt vi phạm hành chính về thuế và hóa đơn.",
    },
    {
        question: `Câu 90: Đồng chí hãy nêu tên Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị`,
        options: [
            `A. Quy định những điều đảng viên không được làm.`,
            `B. Quy định chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong giai đoạn mới.`,
            `C. Quy định trách nhiệm nêu gương của đội ngũ cán bộ các cấp.`,
            `D. Quy định tiêu chí đánh giá đạo đức, lối sống của cán bộ, đảng viên.`,
        ],
        answer: "B. Quy định chuẩn mực đạo đức cách mạng của cán bộ, đảng viên trong giai đoạn mới.",
    },
    {
        question: `Câu 91: Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị có bao nhiêu điều`,
        options: [`A. 3 Điều.`, `B. 4 Điều.`, `C. 5 Điều.`, `D. 6 Điều.`],
        answer: "D. 6 Điều.",
    },
    {
        question: `Câu 92: Nội dung Điều 3 của Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị là gì`,
        options: [
            `A. Bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập.`,
            `B. Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc.`,
            `C. Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.`,
            `D. Đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm.`,
        ],
        answer: "C. Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.",
    },
    {
        question: `Câu 93: Theo Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị: “Quản lý, sử dụng tài sản công đúng mục đích, đúng quy định; tiết kiệm và hiệu quả; không xa hoa, lãng phí thời gian, tiền bạc, công sức và các nguồn lực vật chất khác của tập thể và cá nhân” là tiêu chí đánh giá chuẩn mực đạo đức nào`,
        options: [
            `A. Bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập.`,
            `B. Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc.`,
            `C. Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.`,
            `D. Đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm.`,
        ],
        answer: "C. Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.",
    },
    {
        question: `Câu 94: Theo Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị: “Sống có nghĩa tình, chân thành, thương yêu, đối xử, giúp đỡ đồng chí, đồng nghiệp và mọi người theo lẽ phải, phù hợp với đạo lý dân tộc, cùng nhau tiến bộ” là tiêu chí đánh giá chuẩn mực đạo đức nào`,
        options: [
            `A. Bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập.`,
            `B. Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc.`,
            `C. Cần, kiệm, liêm, chính, chí công vô tư.`,
            `D. Đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm.`,
        ],
        answer: "D. Đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm.",
    },
    {
        question: `Câu 95: Theo Quy định 144-QĐ/TW ngày 09/5/2024 của Bộ Chính trị: “Tích cực vận động, thuyết phục gia đình, người thân chấp hành tốt chủ trương, đường lối của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước” là tiêu chí đánh giá chuẩn mực đạo đức nào`,
        options: [
            `A. Bản lĩnh, đổi mới, sáng tạo, hội nhập.`,
            `B. Yêu nước, tôn trọng Nhân dân, tuyệt đối trung thành với Đảng, với Tổ quốc.`,
            `C. Gương mẫu, khiêm tốn, tu dưỡng rèn luyện, học tập suốt đời.`,
            `D. Đoàn kết, kỷ cương, tình thương, trách nhiệm.`,
        ],
        answer: "C. Gương mẫu, khiêm tốn, tu dưỡng rèn luyện, học tập suốt đời.",
    },
    {
        question: `Câu 96: Theo đồng chí trước khi Bộ Chính trị ban hành Quy định 144- QĐ/TW ngày 09/5/2024, đã có quy định riêng nào về chuẩn mực đạo đức cách mạng`,
        options: [
            `A. Quy định 37 và 69.`,
            `B. Đây là lần đầu tiên Đảng ta ban hành một quy định riêng về chuẩn mực đạo đức cách mạng.`,
            `C. Quy định 37.`,
            `D. Quy định 69.`,
        ],
        answer: "B. Đây là lần đầu tiên Đảng ta ban hành một quy định riêng về chuẩn mực đạo đức cách mạng.",
    },
    {
        question: `Câu 97: Tiêu chí số 384-TC/ĐU ngày 02/6/2022 về phát huy phẩm chất “Bộ đội Cụ Hồ”, kiên quyết chống chủ nghĩa cá nhân trong tình hình mới của cán bộ, nhân viên, HSQ-BS Viện KH&CNQS quy định bao nhiêu nội dung chung cho các đối tượng trong Viện`,
        options: [`A. Có 4 nội dung.`, `B. Có 5 nội dung.`, `C. Có 6 nội dung.`, `D. Có 7 nội dung.`],
        answer: "B. Có 5 nội dung.",
    },
    {
        question: `Câu 98: Tiêu chí số 384-TC/ĐU ngày 02/6/2022 về phát huy phẩm chất “Bộ đội Cụ Hồ”, kiên quyết chống chủ nghĩa cá nhân trong tình hình mới của cán bộ, nhân viên, HSQ-BS Viện KH&CNQS được quy định cho bao nhiêu đối tượng cụ thể trong Viện`,
        options: [
            `A. Quy định cho 3 đối tượng cụ thể.`,
            `B. Quy định cho 4 đối tượng cụ thể.`,
            `C. Quy định cho 5 đối tượng cụ thể.`,
            `D. Quy định cho 6 đối tượng cụ thể.`,
        ],
        answer: "D. Quy định cho 6 đối tượng cụ thể.",
    },
    {
        question: `Câu 99: Tiêu chí số 384-TC/ĐU ngày 02/6/2022 về phát huy phẩm chất “Bộ đội Cụ Hồ”, kiên quyết chống chủ nghĩa cá nhân trong tình hình mới của cán bộ, nhân viên, HSQ-BS Viện KH&CNQS quy định có bao nhiêu biểu hiện chủ nghĩa cá nhân cần tránh`,
        options: [
            `A. Có 8 biểu hiện của chủ nghĩa cá nhân mà cán bộ, nhân viên, HSQ-BS cần tránh.`,
            `B. Có 9 biểu hiện của chủ nghĩa cá nhân mà cán bộ, nhân viên, HSQ-BS cần tránh.`,
            `C. Có 10 biểu hiện của chủ nghĩa cá nhân mà cán bộ, nhân viên, HSQ-BS cần tránh.`,
            `D. Có 5 biểu hiện của chủ nghĩa cá nhân mà cán bộ, nhân viên, HSQ-BS cần tránh.`,
        ],
        answer: "C. Có 10 biểu hiện của chủ nghĩa cá nhân mà cán bộ, nhân viên, HSQ-BS cần tránh.",
    },
    {
        question: `Câu 100: Theo đồng chí, Chỉ thị 05-CT/TW ngày 15/5/2016 của Bộ Chính trị về đẩy mạnh học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh, hiện nay còn thực hiện không `,
        options: [
            `A. Không còn thực hiện nữa.`,
            `B. Đã được thay thế bằng Kết luận số 01-KL/TW ngày 18/5/2021 của Bộ Chính trị.`,
            `C. Đang tiếp tục thực hiện.`,
        ],
        answer: "C. Đang tiếp tục thực hiện.",
    },
    {
        question: `Câu 101: Chỉ thị số 87-CT/QUTW ngày 08/7/2016 của Thường vụ QUTW, xác định lãnh đạo, chỉ đạo chặt chẽ việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh theo phương châm nào`,
        options: [
            `A. Trên trước, dưới sau; trong trước, ngoài sau; học tập đi đôi với làm theo.`,
            `B. Học tập đi đôi với làm theo, chú trọng việc làm theo thông qua hoạt động hằng ngày.`,
            `C. Trên trước, dưới sau; trong trước, ngoài sau; học tập đi đôi với làm theo, chú trọng việc làm theo bằng hành động cụ thể.`,
            `D. Trên trước, dưới sau; ngoài trước, trong sau.`,
        ],
        answer: "C. Trên trước, dưới sau; trong trước, ngoài sau; học tập đi đôi với làm theo, chú trọng việc làm theo bằng hành động cụ thể.",
    },
    {
        question: `Câu 102: Nghị quyết số 847-NQ/QUTW ngày 28/12/2021 của Quân ủy Trung ương xác định phải thực hiện tốt phương châm nào dưới đây`,
        options: [
            `A. Đảng viên đi trước, làng nước theo sau.`,
            `B. Trên làm gương mẫu mực, dưới tích cực làm theo.`,
            `C. Trên trước, dưới sau, trong trước, ngoài sau.`,
            `D. Xây trước, chống sau.`,
        ],
        answer: "B. Trên làm gương mẫu mực, dưới tích cực làm theo.",
    },
    {
        question: `Câu 103: Xây dựng đội ngũ cán bộ Quân đội theo tinh thần “7 dám” được cố Tổng Bí thư Nguyễn Phú Trọng khái quát, gồm những nội dung gì`,
        options: [
            `A. Dám nghĩ, dám nói, dám làm, dám chịu trách nhiệm, dám đổi mới, sáng tạo, dám đương đầu với khó khăn, thử thách và dám hành động vì lợi ích chung.`,
            `B. Dám nghĩ, dám nói, dám làm, dám chịu trách nhiệm, dám nhận nhiệm vụ khó, dám đương đầu với khó khăn, thử thách và dám hành động vì lợi ích chung.`,
            `C. Dám nghĩ, dám nói, dám làm, dám chịu trách nhiệm, dám đổi mới, dám đương đầu với khó khăn, thử thách và dám hy sinh lợi ích cá nhân.`,
        ],
        answer: "A. Dám nghĩ, dám nói, dám làm, dám chịu trách nhiệm, dám đổi mới, sáng tạo, dám đương đầu với khó khăn, thử thách và dám hành động vì lợi ích chung.",
    },
    {
        question: `Câu 104: Một trong những chuẩn mực “Bộ đội Cụ Hồ” thời kỳ mới được xác định trong Chỉ thị số 855-CT/QUTW ngày 12/8/2019 của Thường vụ QUTW là gì`,
        options: [
            `A. Bản lĩnh chính trị vững vàng, động cơ trong sáng, trách nhiệm cao.`,
            `B. Trung thành với chủ nghĩa Mác - Lênin, tư tưởng Hồ Chí Minh, hoàn thành tốt nhiệm vụ được giao.`,
            `C. Bản lĩnh chính trị vững vàng, trung thành với sự nghiệp cách mạng của Đảng.`,
            `D. Trung thành với sự nghiệp cách mạng của Đảng, sẵn sàng nhận và hoàn thành mọi nhiệm vụ được giao.`,
        ],
        answer: "A. Bản lĩnh chính trị vững vàng, động cơ trong sáng, trách nhiệm cao.",
    },
    {
        question: `Câu 105: Một trong những chuẩn mực “Bộ đội Cụ Hồ” thời kỳ mới được xác định trong Chỉ thị số 855-CT/QUTW ngày 12/8/2019 của Thường vụ QUTW là gì`,
        options: [
            `A. Tích cực tăng gia sản xuất, thực hành tiết kiệm, chống tiêu cực.`,
            `B. Đời tư trong sáng, cuộc sống riêng giản dị.`,
            `C. Có văn hóa, tri thức khoa học, trình độ quân sự, năng lực, phương pháp, tác phong công tác và sức khỏe tốt đáp ứng yêu cầu nhiệm vụ.`,
            `D. Khiêm tốn, gần gũi, tôn trọng cấp dưới, thương yêu chiến sĩ.`,
        ],
        answer: "C. Có văn hóa, tri thức khoa học, trình độ quân sự, năng lực, phương pháp, tác phong công tác và sức khỏe tốt đáp ứng yêu cầu nhiệm vụ.",
    },
    {
        question: `Câu 106. Theo Quy chế Giáo dục chính trị trong QĐND&DQTV Việt Nam (Quy chế 438), đâu là hình thức giáo dục chính trị tại đơn vị cơ sở `,
        options: [
            `A. Học tập chính trị; nghiên cứu chuyên đề của SQ, QNCN.`,
            `B. Sinh hoạt chính trị, tư tưởng; thông báo chính trị - thời sự; đọc báo, nghe đài, xem truyền hình.`,
            `C. Ngày chính trị văn hóa tinh thần ở cơ sở; học tập chính trị qua mạng máy tính nội bộ.`,
            `D. Cả ba đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D. Cả ba đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 107: Theo Quy chế Giáo dục chính trị trong QĐND&DQTV Việt Nam (Quy chế 438), SQ, QNCN, CNVQP và LĐHĐ mỗi tháng được nghe thông báo chính trị thời sự theo chuyên đề mấy lần`,
        options: [`A. 01 lần`, `B. 02 lần`, `C. 03 lần`, `D. 04 lần`],
        answer: "A. 01 lần",
    },
    {
        question: `Câu 108: Theo Quy chế Giáo dục chính trị trong QĐND&DQTV Việt Nam (Quy chế 438), ngày chính trị và văn hóa tinh thần ở cơ sở được quy định như thế nào`,
        options: [
            `A. Tổ chức từ cấp đại đội đến cấp trung đoàn, lữ đoàn và tương đương, mỗi tháng hai lần, mỗi lần ½ ngày (04 giờ) vào thứ năm của tuần 2 và tuần 4.`,
            `B. Tổ chức từ cấp đại đội đến cấp trung đoàn, lữ đoàn và tương đương, mỗi tháng hai lần, mỗi lần ½ ngày (04 giờ) vào vào thứ sáu của tuần 2 và tuần 4.`,
            `C. Tổ chức từ cấp đại đội đến cấp trung đoàn, lữ đoàn và tương đương, mỗi tháng một lần, mỗi lần ½ ngày (04 giờ) vào thứ 5 tuần cuối tháng.`,
            `D. Tổ chức từ cấp đại đội đến cấp trung đoàn, lữ đoàn và tương đương, mỗi tháng bốn lần, mỗi lần ½ ngày (04 giờ) vào thứ 5 hàng tuần.`,
        ],
        answer: "C. Tổ chức từ cấp đại đội đến cấp trung đoàn, lữ đoàn và tương đương, mỗi tháng một lần, mỗi lần ½ ngày (04 giờ) vào thứ 5 tuần cuối tháng.",
    },
    {
        question: `Câu 109: Mục tiêu tăng cường quốc phòng, an ninh, bảo vệ vững chắc Tổ quốc Việt Nam XHCN được Đại hội XIII của Đảng xác định như thế nào`,
        options: [
            `A. Bảo vệ vững chắc độc lập, chủ quyền, thống nhất, toàn vẹn lãnh thổ của Tổ quốc, bảo vệ Đảng, Nhà nước, nhân dân, chế độ XHCN, nền văn hóa và lợi ích quốc gia - dân tộc.`,
            `B. Giữ vững môi trường hòa bình, ổn định chính trị, an ninh quốc gia, an ninh con người.`,
            `C. Xây dựng xã hội trật tự, kỷ cương, an toàn, lành mạnh để phát triển đất nước theo định hướng XHCN.`,
            `D. Cả 3 đáp án trên.`,
        ],
        answer: "D. Cả 3 đáp án trên.",
    },
    {
        question: `Câu 110: Đối tác của Việt Nam trong tình hình mới được Đảng ta xác định như thế nào`,
        options: [
            `A. Những ai tôn trọng độc lập, chủ quyền, xây dựng mối quan hệ hợp tác kinh tế bình đẳng, cùng có lợi với Việt Nam đều là đối tác.`,
            `B. Những ai tôn trọng độc lập, chủ quyền, xây dựng mối quan hệ hợp tác về kinh tế, quân sự bình đẳng với Việt Nam đều là đối tác.`,
            `C. Những ai tôn trọng độc lập, chủ quyền, thiết lập và mở rộng quan hệ hữu nghị, hợp tác bình đẳng, cùng có lợi với Việt Nam đều là đối tác.`,
            `D. Những ai tôn trọng độc lập, chủ quyền, xây dựng mối quan hệ đồng minh bền vững, sẵn sàng tương trợ và hợp tác bình đẳng, cùng có lợi với Việt Nam đều là đối tác.`,
        ],
        answer: "C. Những ai tôn trọng độc lập, chủ quyền, thiết lập và mở rộng quan hệ hữu nghị, hợp tác bình đẳng, cùng có lợi với Việt Nam đều là đối tác.",
    },
    {
        question: `Câu 111: Đối tượng của Việt Nam trong tình hình mới được Đảng ta xác định như thế nào`,
        options: [
            `A. Bất kỳ thế lực nào có âm mưu và hành động chống phá mục tiêu của nước ta trong sự nghiệp xây dựng và bảo vệ Tổ quốc, lật đổ chế độ xã hội chủ nghĩa, xâm phạm độc lập, chủ quyền, lợi ích quốc gia - dân tộc Việt Nam đều là đối tượng của nước ta.`,
            `B. Bất kỳ thế lực nào có âm mưu và hành động chống phá mục tiêu của nước ta trong sự nghiệp xây dựng và bảo vệ Tổ quốc, xâm phạm chủ quyền, lợi ích quốc gia - dân tộc Việt Nam đều là đối tượng của nước ta.`,
            `C. Bất kỳ thế lực nào có hành động chống phá mục tiêu của nước ta trong sự nghiệp xây dựng chế độ XHCN đều là đối tượng của nước ta.`,
            `D. Bất kỳ thế lực nào có âm mưu lật đổ chế độ XHCN, xâm phạm chủ quyền, lợi ích quốc gia của Việt Nam đều là đối tượng của nước ta.`,
        ],
        answer: "A. Bất kỳ thế lực nào có âm mưu và hành động chống phá mục tiêu của nước ta trong sự nghiệp xây dựng và bảo vệ Tổ quốc, lật đổ chế độ xã hội chủ nghĩa, xâm phạm độc lập, chủ quyền, lợi ích quốc gia - dân tộc Việt Nam đều là đối tượng của nước ta.",
    },
    {
        question: `Câu 112: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên khai không đúng hoặc mua, bán, sử dụng, tặng, cho văn bằng, chứng chỉ, chứng nhận, xác nhận giả hoặc không hợp pháp thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Khiển trách.`, `B. Cảnh cáo.`, `C. Cách chức (nếu có chức vụ).`, `D. Khai trừ.`],
        answer: "A. Khiển trách.",
    },
    {
        question: `Câu 113: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên thiếu trách nhiệm trong quản lý, giáo dục dẫn đến có vợ (chồng), con hoặc cấp dưới trực tiếp phạm tội thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Khiển trách.`, `B. Cảnh cáo.`, `C. Cách chức (nếu có chức vụ).`, `D. Khai trừ.`],
        answer: "A. Khiển trách.",
    },
    {
        question: `Câu 114: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên viết đơn tố cáo giấu tên, mạo tên. Tham gia cùng người khác viết, soạn thảo, ký tên trong cùng một đơn tố cáo. Gửi, tán phát đơn tố cáo đến những nơi không có thẩm quyền giải quyết thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Cách chức (nếu có chức vụ).`, `B. Cảnh cáo.`, `C. Khiển trách.`, `D. Khai trừ.`],
        answer: "C. Khiển trách.",
    },
    {
        question: `Câu 115: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên tổ chức giao lưu, liên hoan, gặp mặt để tặng, nhận quà với động cơ vụ lợi thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Khiển trách.`, `B. Cảnh cáo.`, `C. Cách chức (nếu có chức vụ).`, `D. Khai trừ.`],
        answer: "A. Khiển trách.",
    },
    {
        question: `Câu 116: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên chủ mưu, khởi xướng, tổ chức đánh bạc dưới mọi hình thức hoặc đã bị xử lý về hành vi đánh bạc nhưng tiếp tục tái phạm thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Khiển trách`, `B. Cảnh cáo.`, `C. Cách chức (nếu có chức vụ).`, `D. Khai trừ.`],
        answer: "D. Khai trừ.",
    },
    {
        question: `Câu 117: Theo Quy định số 69-QĐ/TW ngày 06/7/2022 của Bộ Chính trị, trường hợp đảng viên tiết lộ tài liệu, kết quả nghiên cứu khoa học và công nghệ thuộc danh mục bí mật nhà nước; không trung thực trong hoạt động khoa học và công nghệ thì bị xử lý kỷ luật bằng hình thức nào`,
        options: [`A. Khiển trách`, `B. Cảnh cáo`, `C. Cách chức`, `D. Khai trừ`],
        answer: "D. Khai trừ",
    },
    {
        question: `Câu 118: Chế độ ra nghị quyết của chi bộ cơ sở thực hiện như thế nào`,
        options: [
            `A. Ra nghị quyết lãnh đạo toàn diện năm, 6 tháng cuối năm, hằng tháng.`,
            `B. Ra nghị quyết lãnh đạo toàn diện năm, 6 tháng cuối năm, hằng tháng ra kết luận.`,
            `C. Ra nghị quyết lãnh đạo toàn diện năm, hằng tháng.`,
            `D. Ra nghị quyết lãnh đạo toàn diện năm, hằng tháng ra kết luận.`,
        ],
        answer: "C. Ra nghị quyết lãnh đạo toàn diện năm, hằng tháng.",
    },
    {
        question: `Câu 119: Chi bộ (kể cả chi bộ cơ sở) có chế độ họp định kỳ như thế nào`,
        options: [
            `A. Mỗi tháng một lần; họp bất thường khi cần`,
            `B. Hai tháng một lần.`,
            `C. Mỗi tháng một lần.`,
            `D. Sáu tháng một lần; họp bất thường khi cần`,
        ],
        answer: "A. Mỗi tháng một lần; họp bất thường khi cần",
    },
    {
        question: `Câu 120: Để việc học tập và làm theo tư tưởng, đạo đức, phong cách Hồ Chí Minh thời gian tới đạt hiệu quả thiết thực cần phải quán triệt, tập trung làm tốt nội dung nào sau đây`,
        options: [
            `A. Học tập, làm theo Bác và nêu gương của cán bộ, đảng viên.`,
            `B. Học tập, làm theo Bác và nêu gương của cán bộ chủ chốt.`,
            `C. Học tập, làm theo Bác và tăng cường công tác tuyên truyền.`,
            `D. Học tập, làm theo Bác và tăng cường công tác tư tưởng.`,
        ],
        answer: "A. Học tập, làm theo Bác và nêu gương của cán bộ, đảng viên.",
    },
];

export default quizData;
